市長偏心電動滑板車 紐約市議會立法頭痛

（北美通訊）紐約市議會周三推出四項草案，欲使電動滑板車和電動單車可合法在路上行駛。市長白思豪（Bill de Blasio）支持電動滑板車，但認為電動單車是交通混亂源頭，反對立場強硬，立法之路艱辛。
紐約市目前允許電動輔助單車，禁止不需踩踏板就能移動的全電動單車。市議會欲推出法案，使電動滑板車和電動單車皆能合法上路，滑板車限速每小時最高15英里，電動單可以全靠電動摩打移動，但仍必須安裝踏板，最高限速20英里。
此外，因應明年4月紐約地鐵L線關閉15個月進行整修，草案計畫沿L線試行城市共享電動滑板車，以每分鐘計費，沒有特定取車或還車據點，全靠App搜尋與登出。
在紐約，使用電動單車的人士，以外賣員和收入較低的勞工為主；而電動滑板車則多為年輕富裕居民使用，兩種交通工具背後其實涉貧富問題。為避免觸動政治神經，市議會的草案中還計畫撥款，補助電動單車車主改裝車輛至合法規格，務求使電動單車也能合法。
白思豪去年稱電動單車是「真正的危險」，要求警方加強執法。市長發言人斯坦（Seth Stein）表示，根據現行州法和市法，電動滑板車上路屬違規，「但市長致力於創新」，作為交通策略的一部分，期待能合法。

個市長真係好有職業操守

自己中意但反對

佢偏心滑板車 所以反對單車喎

單車可以載貨, 可以作為生財工具
滑板車連手抽袋大d 都難拎, 要靠背囊
所以使用上單車會多d

見人係鬼佬就含定先